＂中國人創造過輝煌文明.....

.....但近兩世紀飽經苦難，表現出頑強生命力，捱過文革，終於企穩。歷盡滄桑自然傷痕累累，成長有缺陷，規矩也不太懂。＂
由２０００至２０１７差不多２０年，基於呢句說話，中國周邊國家，美國歐洲以至世界發展出一套觀念，回應上句：＂因此我們口裡不說，心裡懷抱憐憫之情，對於中國不守信用可以等，對於中國污染野蠻可以忍，對於中國偷扼搶騙只要不涉國家利益可以豪佢一部份。＂
到２０１７年嘞
有個叫唐納德侵既人出現
同樣既一段話俾佢聽
輝煌文明？合眾國仲多輝煌喎你老味咩邊ＬＵＮ個呀？
飽經苦難？我夠破過產，苦難過你呀你老味咩邊ＬＵＮ個呀？
捱過內戰文革？你係發起內戰發動文革自己攞嚟架你老味咩邊ＬＵＮ個呀？
同情你？我唔好同盟友ＦＲＩＥＮＤ啲，你老味咩邊ＬＵＮ個呀？
因此才有後來的一切談判，磨擦，貿易戰等等。
很多人說侵氏不按牌理出牌，想法獨特古怪，依我看他所想不過就是如此，簡單明白。然而可能咁先係人句間最簡單既道理。

漏咗句重要既
你好多錢？我都好叠水喎點解要俾面你老咪邊ＬＵＮ個呀？